//Pasapalabra Game! (Final JS)

//Haz el juego del Pasapalabra, el programa deberá lanzar la definición de una palabra y el usuario deberá adivinar que palabra estamos tratando, por ejemplo:

//'>>>'With the letter "M", Capital of Spain, located in the center of the country.
//'>>>' "Madrid"
//'>>>'Correct, you have 1 Point!
//Tu juego debería hacer una pregunta por cada letra del alfabeto, al final del juego, y habiendo respondido todas las letras, deberá indicarle al usuario cuantas letras ha fallado y cuantas ha acertado. Si el usuario responde con "pasapalabra" el juego deberá estar preparado para entender que en ese momento, el usuario no responderá esa pregunta, y no estará acertada ni fallada, la dejará para la siguiente ronda. El juego deberá, cuando finalize, mostrar un ranking de usuarios con el nombre y ordenados por cantidad de letras acertadas.


var players = [];
var game = 0;

function pasapalabra(){
	game++;
	var questions = [
    { letter: "a", answer: "abducir", status: 0, question: "CON LA A. Dicho de una supuesta criatura extraterrestre: Apoderarse de alguien"},
    { letter: "b", answer: "bingo", status: 0, question: "CON LA B. Juego que ha sacado de quicio a todos los 'Skylabers' en las sesiones de precurso"},
    { letter: "c", answer: "churumbel", status: 0, question: "CON LA C. Niño, crío, bebé"},
    { letter: "d", answer: "diarrea", status: 0, question: "CON LA D. Anormalidad en la función del aparato digestivo caracterizada por frecuentes evacuaciones y su consistencia líquida"},
    { letter: "e", answer: "ectoplasma", status: 0, question: "CON LA E. Gelatinoso y se encuentra debajo de la membrana plasmática. Los cazafantasmas medían su radiación"},
    { letter: "f", answer: "facil", status: 0, question: "CON LA F. Que no requiere gran esfuerzo, capacidad o dificultad"},
    { letter: "g", answer: "galaxia", status: 0, question: "CON LA G. Conjunto enorme de estrellas, polvo interestelar, gases y partículas"},
    { letter: "h", answer: "harakiri", status: 0, question: "CON LA H. Suicidio ritual japonés por desentrañamiento"},
    { letter: "i", answer: "iglesia", status: 0, question: "CON LA I. Templo cristiano"},
    { letter: "j", answer: "jabali", status: 0, question: "CON LA J. Variedad salvaje del cerdo que sale en la película 'El Rey León', de nombre Pumba"},
    { letter: "k", answer: "kamikaze", status: 0, question: "CON LA K. Persona que se juega la vida realizando una acción temeraria"},
    { letter: "l", answer: "licantropo", status: 0, question: "CON LA L. Hombre lobo"},
    { letter: "m", answer: "misantropo", status: 0, question: "CON LA M. Persona que huye del trato con otras personas o siente gran aversión hacia ellas"},
    { letter: "n", answer: "necedad", status: 0, question: "CON LA N. Demostración de poca inteligencia"},
    { letter: "ñ", answer: "señal", status: 0, question: "CONTIENE LA Ñ. Indicio que permite deducir algo de lo que no se tiene un conocimiento directo."},
    { letter: "o", answer: "orco", status: 0, question: "CON LA O. Humanoide fantástico de apariencia terrible y bestial, piel de color verde creada por el escritor Tolkien"},
    { letter: "p", answer: "protoss", status: 0, question: "CON LA P. Raza ancestral tecnológicamente avanzada que se caracteriza por sus grandes poderes psíonicos del videojuego StarCraft"},
    { letter: "q", answer: "queso", status: 0, question: "CON LA Q. Producto obtenido por la maduración de la cuajada de la leche"},
    { letter: "r", answer: "raton", status: 0, question: "CON LA R. Roedor"},
    { letter: "s", answer: "stackoverflow", status: 0, question: "CON LA S. Comunidad salvadora de todo desarrollador informático"},
    { letter: "t", answer: "terminator", status: 0, question: "CON LA T. Película del director James Cameron que consolidó a Arnold Schwarzenegger como actor en 1984"},
    { letter: "u", answer: "unamuno", status: 0, question: "CON LA U. Escritor y filósofo español de la generación del 98 autor del libro 'Niebla' en 1914"},
    { letter: "v", answer: "vikingos", status: 0, question: "CON LA V. Nombre dado a los miembros de los pueblos nórdicos originarios de Escandinavia, famosos por sus incursiones y pillajes en Europa"},
    { letter: "w", answer: "sandwich", status: 0, question: "CONTIENE LA W. Emparedado hecho con dos rebanadas de pan entre las cuales se coloca jamón y queso"},
    { letter: "x", answer: "botox", status: 0, question: "CONTIENE LA X. Toxina bacteriana utilizada en cirujía estética"},
    { letter: "y", answer: "peyote", status: 0, question: "CONTIENE LA Y. Pequeño cáctus conocido por sus alcaloides psicoactivos utilizado de forma ritual y medicinal por indígenas americanos"},
    { letter: "z", answer: "zen", status: 0, question: "CON LA Z. Escuela de budismo que busca la experiencia de la sabiduría más allá del discurso racional"},
]
	var name = window.prompt('Por favor introduce tu nombre');
	window.alert(name + ' Bienvenido al juego del Pasapalabra. INSTRUCCIONS DEL JOC......');
	var success = 0;
	var failures = 0;
	var points = 0;
	var answers = 0;
	newRound();
	function question (){
		for(var i=0; i<questions.length; i++){
			
			if(questions[i].status === 0){
				var answer = window.prompt(questions[i].question);
				if(answer ===questions[i].answer){
					questions[i].status = 1;
					points++;
					answers++;
					success++;
					window.alert('Correcto! tienes ' + points + ' puntos.');
				}else if(answer === 'pasapalabra'){
					window.alert('Pasamos a la siguiente letra')
				}else{
					questions[i].status = 2;
					points--;
					failures++;
					answers++;
					window.alert('Incorrecto... Pierdes 1 punto.' + 'Tu puntuación actual es de ' + points + ' puntos.')
				}
			}else{}
		}
		if(answers === questions.length){
			window.alert('Ya has respondido a todas las preguntas... y tu puntuación es de ... ' + points + ' puntos!');	
			showPoints();
		}else{
			window.alert('Vamos a por la siguiente ronda!')
			newRound();
		}	
		
	}

	function newRound(){
		question();
	}

	function showPoints(){
		window.alert(name + '. ' + success + ' success. ' + points + ' puntos.')
		showRanking();
	}
	players[game].name = name;
	players[game].success = success;
	function showRanking(){
		window.alert(players);
		var confirmation = window.confirm('Si quieres seguir jugando aprieta OK');
		if(confirmation === true){
			pasapalabra();
		}else{
			window.alert('Nos vemos en otra ocasión!')
		}
	}	
}

pasapalabra();
